【醫生愛滙控】神秘「大戶醫生」持億萬滙控 月收息百二萬 每日開診3小時

【醫生愛滙控】神秘「大戶醫生」持億萬滙控 月收息百二萬 每日開診3小時

周二公佈業績的滙豐控股（005）上世紀一度受股民喜愛，縱然近年股價麻麻，仍然有一群忠實投資者，包括一眾醫生。本報翻查股東名冊發現，不少名醫均持有滙控，例如韋霖、方道生等，連醫務機構亦是粉絲，例如香港醫學會持有20萬股，連養和醫院亦持有93萬股，不過總數仍然不及港島區一名藏身於舊式商廈的神秘「大戶醫生」。

該名醫生名叫譚文亮，根據前年實物股東名冊資料，他持有366萬股滙控，以今日收市價67.7元計算，市值共2.48億元，按每年派發股息3.985元計，一年淨收息1,459萬元，即每月收息120萬元，基本上毋用行醫，生活亦可以過得相當舒適。

記者為一睹譚醫生的廬山真面目，自上星期起連日來到他位於港島區診所，邀請他訪問，該診所設於一幢舊式商住混合大廈二樓，平日人迹罕至。首日記者以客人身份進入，保安表示：「譚醫生係喺上面，但全部都要先打電話預約。」當時約下午四時，他指醫生已經離開，「佢平時三點幾就走」，並表示平常中午才會應診，每天大約三小時。而診所的門牌亦寫上應診時間為12時至3時。

翌日記者中午再次探訪，先以電話聯絡診所，接電話的女員工表示醫生下午2時左右才會到達，3點多就會離開。記者再等待至2時，在場女員工指醫生拒絕接受採訪：「譚醫生未必會同你做依啲嘢，你鍾意點搵就點搵」，並着記者留下卡片，「佢想覆你就會覆」，記者表示如方便的話可當面交代兩句，女員工則拒絕並要求記者離開。

譚醫生不接「生客」，不過一名「熟客」向本報指出，譚醫生外表約50歲，膚色黝黑，似乎恒常有做運動，而且不同坊間連鎖診所醫生「一分鐘診症」，他具望聞問切精神，鉅細無遺地向病人診症，而且醫藥費只是數百元，收費與一般診所相若。

本報於今日截稿前再聯絡譚醫生，不過診所一名女職員表示已經向譚醫生轉達採訪要求，未有進一步回應。

記者翻查文件顯示，譚醫生出身於杏林世家，他父親及妹妹皆為醫生，先父為譚世傑，為脊柱外科醫生，曾成立基金，並獲母校香港大學頒贈明德教授席。前養和醫院副院長周肇平曾撰文讚頌譚老「如神仙一樣」：「當時我只覺得，醫生就如神仙一樣，能夠把病人從死門關拉回來。我甚至以為，當了醫生，便不用死亡！於是，讀醫成為我的志願。」譚老於2011去世，譚醫生之後繼承診所。

記者再根據披露文件，亦了解到譚老生前購入大量股票，除持滙控最多之外，投資組合以保守收息股為主，去世後由兩名子女繼承。

文件顯示，截至2014年譚氏一家持有包括900萬股煤氣（003）、121萬股九倉（004）等，其餘亦有中電（002）、大家樂（341）、恒生（011），新地（016），股票持倉已經接近5億元，持倉亦有10.8萬股有線寬頻（1097），估計是早年持九倉時派送，如現時仍持有的話，未知會否參與供股。

除了股票，譚醫生及亦手持有多項物業，包括診所地址在內4項商住物業，估計租金收入甚豐，加上股息，即使完全不工作，單單每月收入已經數百萬元。

btw 查實記者咁樣起底有冇問題人哋想低調 但被報完被人綁架點算

冇問題 但好無聊囉

人地有錢但又返工做野都唔得既

起哂底

名 地址 身家全部都登曬出嚟想綁架連資料搜集都慳翻

係囉，個醫生心諗dllm

我都想收咁多息

毒果個名又真係錯唔曬
咩新聞都娛樂化

【醫生愛滙控】蔡堅偏好滙控穩定收息 見過有醫生「炒股好狼死」
30分鐘前

4.4K
即時財經

蔡堅現時持有股票包括滙控、領展、恒生等。
已故譚世傑醫生投資組合以收息股為主，除了每月有穩定的收入之外，更可惠及子女，不過現時亦有些醫生偏好炒細價股，到底滙控今天是否仍然是醫生愛股？

相關新聞：【醫生愛滙控】買滙控穩收約6厘息 冠絕港銀

醫學會前會長蔡堅接受本報訪問時提到，自己投資股票以穩健收息為主：「唔使日日望住指數，買咗就擺開佢」，現時持有股市包括滙控（005）、領展（823）、恒生（011）等。

蔡堅表示，現時滙控佔投資組合約一成，「百幾蚊到33蚊都有，依幾年賣咗啲，平均同現價差唔多」。他指主要以收息為目標，他亦坦言：「有一段時間睇住佢跌得非常傷心」，亦有參與2009年「世紀供股」，但沒有在低價時加注，之後再沒有投資該股。

相關新聞：【醫生愛滙控】神秘「大戶醫生」持億萬滙控 月收息120萬 每日開診3小時

問及醫生們的投資策略是否與他相近，他笑指：「唔係，有啲好狼死！」，他續指：「老一輩個啲，一係根本無時間，比較少睇住個市會保守啲，一係就會搵投資顧問建議。」滙控即將放榜，他就指沒有期望：「近年(滙控)成日畀人罰錢，又畀美國佬罰，見住佢落咗彈唔番，心都有啲戚戚然。」指現時持貨不多，「咪放喺度當懷緬」，未有打算出售。

談到近日走勢凌厲的領展，他說：「嗰陣時買係因為領展加租6倍，咪買嚟拉番勻」，他指自10年前開始已經買入領展對沖租金，久不久都有增持，但認為日後未必能維持升勢，「依家葉劉都話要搞佢（規管租金升幅及空置舖位）」。

對於今年經濟前景，蔡堅坦言並不看好：「美國佬玩針對，（中國）好難有好景，學董生話中國好、香港好，調番轉都一樣。今年大環境麻麻，投資都要好小心，money is king。」

記者：梁延宇

個醫生咁就比人起晒底

其實真係好能狗

人地想低調做人都要比你啲十九記者玩

買股票其實好個人選擇姐 又唔係作奸犯科 登曬在世家族人物、地址、幾多身家 以後冇曬私隱 仆街親友借錢知搵邊個 綁架都識揀對象

有錢就捉出嚟批鬥

但係佢老豆啲錢又點黎？

父親的重要

醫生+投資有道

睇個報道文都睇得出毒果d記者以為自己大撚哂

老豆識教仔女 ,但 好多PK老豆唔識教自己會教不夠10分 , 又大大聲個仔

跌到pk 怪唔知仲要倏啦

佢老豆又係醫生
代表佢老豆既老豆唔細機會係社會中上階層

記者真係好撚野 咁低調既有錢佬都比你起哂底

瘋狂滋擾人回應 都唔知到底想人回應乜嘢 話「係呀我好好賺呀」咁樣？

痴撚線 每月都有幾百萬收入
唔怪得曾俊華年薪逾400萬都話自己中產
香港真係好多有錢佬

仲要唔止起個醫生底，係成個家族一次過起
蘋果記者真係好撚野

有仇口咁樣何氏日日搏見報 唔想見報就被人登曬

個醫生再低調都係時候請保鏢跟身 同加強保安

咁冇計佢係好早個堆股票持有人 隨時真係有張股票在床下底 股東名冊係有佢名

本身紅底股
今日收市67.7
如果早幾年賣左
直頭唔撚駛做啦

一查冊其實就好易查到
無新聞唯有揾呢啲搞

根本薯片佬先貼地，
香港根本一街都係有錢佬，
成班連登窮撚離地到爆

人地一年買一層樓

你覺得人地真係要做咩? 為興趣姐

d記者真係好無聊

真係ON鳩, 有人有資源好心學下傳真社做下實事

家底好 正常

你估佢依加真係為錢而做咩
淨月收息都過百萬喎
得閒冇嘢做返診所坐下咋

好彩個有錢佬唔係叫吉良吉影
記者無聊到咁樣搞人

點解呢個世界咁唔公平

capitalism

當佢每個月股息租金有四百萬

即係有二百個月入兩萬嘅港奴供養咁濟

你老豆90年代識每個月入5仔 個陣講緊幾蚊 你年收息都唔洗做架

2蚊一股果時入落大把

有咩報導價值？

因為人地識投胎囉
同埋人地做到醫生 唔靠收息都唔會窮啦

而且不同坊間連鎖診所醫生「一分鐘診症」，他具望聞問切精神，鉅細無遺地向病人診症，而且醫藥費只是數百元，收費與一般診所相若。

仁醫黎架wo
睇診睇多過一分鐘...香港絕種啦

返工為興趣

尋日睇一個post話森美仲要做野折墮，少爺占un un腳唔駛做贏森美，好多人以為退休唔駛做野=人生贏家

診症先收幾百蚊，又只開三個鐘，隨時租金都唔夠俾，返工真係為興趣

唔做野每個月袋百二萬.....勁過六合彩

啲咩月球人同佢比都收皮
un un腳唔使做都百鳩幾萬月入

垃圾，買樓收租仲好

人哋專登低調就比你唱通街...又唔係公眾利益嘢，關你撚事

人地一個月買一間都得

人地收幾個月息已經夠full paid一個上車盤，香港樓想跌都幾難

果陣平先買入

而家就唔好入咁多匯豐啦

香港真係多有錢人。。。

一日開得3個鐘 咁鬆動的時間應該可以專心睇症?

富者愈富

每兩個月俾首期為間屋收租，俾人供正到仆街
有無人計佢如果個個月做，假設樓價不變，5年後佢會多左幾多個物業

同幾年前青衣公屋有個揸好多手長實既呀伯一樣 人地想低調點知報紙登哂出黎 東張西望好上門訪問埋

資本主義下，識投胎先王道

比人綁架就

假設我有現金一千萬 買曬匯豐
係咪有1千萬股？

利申 唔識股票

佢依家都唔撚洗做啦
鍾意行醫唔得嘅

匯豐又出好消息？

點解仲返工？為興趣？
退休都得掛

應該買咗個單位啦

個社會安份守紀打份工爛鬼工連生活都有問題 根本就要你自己去諗方法搵其他收入...

2點幾先返工但收3點

BITES ZA DUSTO

上左岸
有足夠理由係市場先生

係咪政府想收股息稅?

900萬股煤氣

啲記者係咪痴撚線
無啦啦起曬人地底

係佢度做登記既都係返3粒鐘？

資本主義

人地買股票關你乜事

起人底做乜鳩

傻鳩，人地收息一早收過左個數

醫人為興趣,收息先係正職

記者唔搵佢又點知佢想低調

要出名洗等2代人咩

根本投資唔需要特別有道
上一代每個月打份工拎一部份錢買死大貓
不斷種樹 幾廿年後 俾後人 淨收息已經得

冇其他外來壓力下，專注做自己鐘意做嘅野先係人生贏家

外國好似無乜聽過讀醫科出身既富豪

讀文理工商就好多

真。星球人

你都on99 人地大撚把錢 洗撚賣
一年回4蚊 好多年前買落既話 壓撚到個成本負數啦

幾廿年前鬼知邊個跑贏長線？
又咩人有閒錢投資未來？
事後孔明鬼唔知咩
去少幾次旅行幫到買樓
又俾人屌到反艇

大把呢d隱世富貴
所以香港人根本人大把錢

宜家個醫生俾記者用槍指住要佢自爆呀？
個醫生自己on9講晒自己啲野出黎
係唔想呀唔接受訪問或者拒絕有咁既事咪得囉
鬧毒果做乜
Child登

原來蔡醫生咁把炮

香港地，一個億都唔係話好富....

所有野都係毒果翻查資料有

一隻股票已經幾百萬收入
未計其他投資同醫生正職

日日環遊世界都唔驚無錢

900萬股煤氣，十送一 又990萬股煤氣

個醫生一句野都無講喎

其實真係好無聊
無啦啦起人底都唔知做咩
得罪左你毒果？

我睇完篇起底文又唔覺有咩得著
又唔覺有咩好笑

其實遲下終割玩番批鬥靠曬呢種記者。

成一點五億

你諗下，半山一個細單位2千萬起跳，大少少又起碼過4千萬，你走去山頂南區求其一間house又一兩億起跳。你去google map睇下就會發現呢啲樓佔成全港島起碼3-4成，香港人遍地有錢人絕對係事實，只係你願唔願意相信

連登仔又教月球人炒樓

3-4成?

香港地呢d醫生律師世家起碼一千幾百個

所以隱形有錢人的確好多

其實地面唔係想像中咁多住宅

有幾多係商業大廈商舖商場 或者其他土地用途

但半山區幾乎係全住宅 仲要高密度

半山區範圍又闊 西半中半東半北半

山頂/壽臣山以南就唔使講啦 直情九成九係幾千萬以上

醫生都好愛買滙豐股
梁家騮當年同醫管局打官司都係賣哂滙豐股票先夠錢

咁我真係唔識

咁佢真心穩定
黎緊十年中資股同銀行股匯豐都好穩定
賺股息不坊長追

股價10蚊，1千萬買到100萬股
股價100蚊，1千萬買到10萬股
好似係咁，利申我都係一知半解

係咪肯放就一定有人接？
否則醫翻有3百幾萬股 賣唔出價值2億幾都係得個up字

醫生*

唔係
有人買先賣得出

Oic
醫生當閒錢姐

前人種樹

毒果記者又想挑起讀者仇富情緒

如果拎一億買曬匯豐一年可以收到幾多息？

都唔知無端端起人底做乜，打共產黨又唔見你咁落力，死屎喇毒果!

一千萬大概14萬股
一億咪大概140萬股

樓上話派息每股$3.35
你咪3.35 x 1400000 = 4690000

係，咩科都有，係無醫生富豪

其實收息股買3號仔仲高return，5號仔直頭跑輸2800

5號仔都推介
不如買指數

息口要除淨
其實係咪無乜知除淨點解

我唔玩股票 唔識

人地買5號仔係講緊十幾廿年前，當年股王匯豐capital gain & dividend payout雙賺
而家買匯豐？祝你好運，全球停加息，信貸又放寬，NIM低，匯豐earning 又差，靠旗下恆生幫佢offset條數
跟人買股票好易輸錢都唔知咩事，因為入貨時機完全唔同

點解可以起到咁詳細
好地地人哋有錢可以唔受財政壓力做個好醫生
你起哂人背景出嚟
呢方面應該唔屬於公眾知情權一部分

神秘「大戶醫生」
但篇報道就連人哋死鬼老豆都起埋出嚟

幾十年後
神秘「 獨撚」 持千萬煤氣， 日日召妓

咁快幫我起定個花名

唔通佢係私人名義擁有? 正常來講你經 Agent 做買賣應該睇唔到.

曹貴子：唉我監都就黎有得坐你就un Un 腳

實物股東名冊，即係佢買股票嘅年代有儲倉費，佢登記左，可以放左係屋企，無擺入CCASS，所以不以券商代找方式顯示股權

記者點解咁神通廣大

共產黨一開始是邪教形成發展+毛教主有野心..到今時今日至高無上

做醫生二代人搵錢，再錢生錢，人生大蠃家

香港地邊有窮人架

除咗可能係歷史遺留落嚟嘅問題， 咁樣做有乜嘢好處？

好多老一輩都係咁，貪佢買賣要好多手續而唔放，超長線投資

其實無，純粹歷史問題，交易係好麻煩

下世小心d

人生贏家

黎緊幾代都會係人生贏家

真正財務自由

好鬼堅

個醫生串過個記者？？

做乜能起人底咁狗

搵食啫

老實講 當好似佢月入咁多
睇錢已經冇咩野
用得幾多
同你玩pc game 到最後錢多過你需要既野
就想搵番心靈滿足

咁起人底法

無用架。好似佢依d咁出色既男人。就好似

用啲錢告毒果應該夠做嘅

Lm

身為私院醫生可以肯肯定話比大家知
呢單只係冰山一角
大把出面醫生返工係打發時間 好多幾球月入閒閒地
其實我講過好多次香港大把有錢人 樓市唔會
大跌 因為呢班人根本冇壓力要沽貨
係班連登仔死都唔信 覺得會有日會洗牌
我講幾多都係派膠 離地 月入幾十真係一街都係
樓就係最好儲錢地方
睇跌果班 我敢講係愈等愈耐

匯豐已經唔係以前嘅匯豐，分分鐘執笠

一時又平庸打工廢丁fg一時又私院醫生，好難捉摸

大家平庸既定義唔同
我定義係十萬叫平庸

你開心就好

on鳩全部資料查冊查到，冇偷冇搶，告條毛

私院醫生咁得閒留言？我識果啲都係CD rom

外科醫生一年收幾百萬手術費好平常，加上早年小心投資，到死個日有幾億都唔奇

yylam 補習天王賺4百幾萬一個月 ,每年賺至少5千萬，仲未計beacon派息比佢。 同埋自己d樓股票

資本主義社會係咁㗎喇,就連教育,法律都係用嚟畀人搵大錢嘅工具,共產黨宣言入面一早就講咗會發展成咁.

所以啲人話佢係好醫生 認真睇症 收費合理

你識得曬咁多醫生
留言都係十幾秒姐

人地由細到大努力日日夜夜讀書你唔講？
人地搵大錢係天經地義 洗撚問過你

咁都有人正評 連登仔就係咁 唔抵得人地好 最好全人類仆街

LMF:揸住張記者證就以為自己好撚有計

好撚酸

匯豐事實上真係差好遠，以股論股
人地幾十年前買，HSBC當然唔怕坐
你而家先黎買？岩岩業績都遜預期啦

外國人都有啲係為錢而讀
見過美國白人中產屋企逼佢讀但我唔知係咪少數例子啦

幾個月買一層樓都得

咁有錢每日生活點過
我淨係諗日日哪大波後生雞

每次出業績都介紹一個5號仔fanboy

反生仔post入面有連登仔話一億只可以夠一個仔讀完小學，呢個醫生生兩個就幾年用完。

但唔會咁得閒mon post留言

你仲要出咁多個post

痴撚線
人地有幾多股票關你撚事咩
蘋果記者真係on9

1億應該可以比埋老師嘅人工

股東名冊有得睇

有咩咁難
只可以話你做唔到大把人做到
你想話我吹水我冇所謂
係呀 香港冇乜有錢人
住私樓果班係窮撚 就破產

1月個post話自己係90後，計返你最多啱啱讀完專科，即刻可以入私院做？

我都想知有邊間私院請30歲以下嘅專科醫生，記得介紹埋比我

點解要介紹你 同你有親
我吹水嫁zha

條友分明假膠

ching做乜咁認真

See
次次講都有連登仔話我假膠
係呀 冇醫生上連登
講中唔想聽既事實=假膠
好彩社會有你（做炮灰）

係
日日讀到發夢都要記得

專科醫生都要上連登踩低人地拎存在感

夠唔夠膽一齊po糧單/戶口? 我驚炮灰都有錢過你

好驚好驚
我驚我月入多過你年薪

係嘅就即刻po, 唔好咁多廢話

你味當我假膠
不過我都想睇下你有幾有錢

原來做醫生可以咁得閒

你係做邊個專科? 一個月搵超過一球?

條友笠水

但係lecture notes有啲additional information睇落唔使考
你成份食哂？